<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>externIE’s 重大讲座信息APP</title>
    <description>重大讲座信息APP</description>
    <link>http://externie.github.io/externieblog/</link>
    <atom:link href="http://externie.github.io/externieblog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 17:11:25 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jun 2016 17:11:25 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>数码转型时代的文化地形</title>
        <description>&lt;p&gt;本演讲拟从数码技术的迅猛发展整体改变了全球社会生态入手，讨论技术革命与资本主义危机的遭遇，如何造就着新的社会格局。借助相关的电影文本尝试讨论新的可能与新的社会空间的创造。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Jun 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://externie.github.io/externieblog/%E6%96%87%E5%AD%97%E6%96%8B%E8%AE%B2%E5%BA%A7%20/2016/06/17/e695b0e7a081e8b/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://externie.github.io/externieblog/%E6%96%87%E5%AD%97%E6%96%8B%E8%AE%B2%E5%BA%A7%20/2016/06/17/e695b0e7a081e8b/</guid>
        
        
        <category>文字斋讲座 </category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>第15届国际铝合金大会</title>
        <description>&lt;p&gt;国际铝合金大会自从1986年在美国弗吉尼亚大学召开以来，每两年一届，美洲、欧洲、亚洲地区轮流举办。是铝合金科学与技术及应用领域最高级别的会议，是全球铝工作者的盛会。第 15 届国际铝合金大会（以下简称ICAA15）预计参会人数500余人，其中国外代表约200人。全球主要的铝合金科研机构及铝合金制造应用企业均有代表参会，国内外顶级的铝合金科学家及工程技术专家大多将参会。本次会议侧重铝合金在交通运输领域的研究及应用，将为中国轻量化材料及中国汽车轻量化做出重要的推动用。&lt;br /&gt;
  ICAA15会议将在6月13日至6月16日在重庆富力假日酒店举行。会议将极大的促进中国铝行业及科研工作者与国际同行们的广泛深入交流，加强彼此的合作，提升国际同行对中国铝行业及科学研究的深入了解，提升我国铝业在世界范围的地位和贡献。&lt;br /&gt;
  会议设定九个分会主题，分别为：析出相变，熔铸与凝固，制备加工与热处理工艺，金属塑性与成形，强度、断裂与疲劳，腐蚀与表面性能，新工艺与合金设计，先进原子尺度表征，模拟计算。会议设置大会邀请报告、分会主题邀请报告、一般研究报告、海报及企业产品展示等形式进行研究进展和成果的交流。&lt;br /&gt;
  大会报告：&lt;br /&gt;
  1. Status and Development Trend of China Aluminium Industry. Hai Zhang, Suzhou Research Institute for Non-ferrous  ls &amp;amp;CHINA LCO Research Institute of Science and Technology.&lt;br /&gt;
  2.  The role of innovation in the manufacture of sustainable Al rolled products&lt;br /&gt;
  James Liu Novelis Asia&lt;br /&gt;
  3. Material specifications &amp;amp; recycling for the 2015 ford F-150&lt;br /&gt;
  Laurent Chappuis Ford Motor Company&lt;br /&gt;
  4. Recent advances in research and industrial technologies for aluminum alloys in Japan Tatsuo Sato Aluminum &amp;amp; Copper Company, Kobe Steel Ltd.&lt;br /&gt;
  5. The roles of electron microscopy and modeling in aluminium alloy design Jianfeng Nie Monash University&lt;br /&gt;
  更多信息详见：http://icaa15.cqu.edu.cn&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 13 Jun 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://externie.github.io/externieblog/%E5%85%B6%E5%AE%83/2016/06/13/e7acac3135e5b18/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://externie.github.io/externieblog/%E5%85%B6%E5%AE%83/2016/06/13/e7acac3135e5b18/</guid>
        
        
        <category>其它</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>An Environment-Enhancing Energy Paradigm -- Hydrothermal Processing of Biowaste and Algae into Biofuels with Nutrient Reuse, Wastewater Treatment and Carbon Capture</title>
        <description>&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Agricultural and biofuel production addictively rely on fossil fuel-derived fertilizer, which is the largest single source of reactive nitrogen in biosphere contributing to climate change. However, single-cycle nature fertilizer use would not meet the increasing food and bioenergy demand. Renewable energy can be obtained via various viable sources such as solar, wind and even geothermal. However, there is no clear sustainable pathway for renewable liquid fuels yet. A new paradigm, dubbed as “Environment-Enhancing Energy (E2-Energy)”, and a demonstration system has been established at University of Illinois.
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 12 Jun 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://externie.github.io/externieblog/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%89%8D%E6%B2%BF%E8%AE%B2%E5%9D%9B/2016/06/12/416e20456e76697/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://externie.github.io/externieblog/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%89%8D%E6%B2%BF%E8%AE%B2%E5%9D%9B/2016/06/12/416e20456e76697/</guid>
        
        
        <category>工程科学前沿讲坛</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>另眼看《水浒》，平心说侠义</title>
        <description>&lt;p&gt;绵绵葛藟，在河之浒。&lt;br /&gt;
  梁山泊内藏虎豹，水浒神蛟一零八。&lt;br /&gt;
  苟安现状是林冲，忍辱如何不英雄。&lt;br /&gt;
  醉心功名数杨志，途穷且短义军适。&lt;br /&gt;
  敢作敢为鲁智深，嫉恶如仇性情真。&lt;br /&gt;
  出生不同性各异，妙笔神用造奇迹。&lt;br /&gt;
  《水浒传》产生于明代，全书以宋江领导的农民起义为主要题材，艺术地再现了中国古代人民反抗压迫、英勇斗争的悲壮画卷。作品充分暴露了封建统治阶级的腐朽和残暴，揭露了当时尖锐对立的社会矛盾和“官逼民反”的残酷现实，成功地塑造了鲁智深、李逵、武松、林冲、阮小七等一批英雄人物。水浒传中的侠义与好汉为人们津津乐道，它到底是一部什么样的小说？其中的侠义是一种怎样的特色文明和传统？重庆市文学艺术界联合会党组书记、副主席蓝锡麟先生与我们一起相约周二，另眼看《水浒》，平心说侠义。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://externie.github.io/externieblog/%E5%90%8D%E5%AE%B6%E9%9B%B6%E8%B7%9D%E7%A6%BB%20/2016/06/07/e58fa6e79cbce79/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://externie.github.io/externieblog/%E5%90%8D%E5%AE%B6%E9%9B%B6%E8%B7%9D%E7%A6%BB%20/2016/06/07/e58fa6e79cbce79/</guid>
        
        
        <category>名家零距离 </category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A Smart New World: The Dream and Reality of Cyber Physical Systems</title>
        <description>&lt;p&gt;With continuing miniaturization and increased wireless connectivity, the computing systems are becoming deeply  ded into everyday life and interact with processes and events of the physical world. This cyber-physical interaction has the potential to transform how humans interact with and control the physical world. Systems featuring a tight combination of, and coordination between, the system’s computational and physical elements are broadly called cyber physical systems (CPS). Examples of CPS include medical devices and systems, aerospace systems, transportation systems, smart grids, robotic systems, and smart spaces. Advances in key technologies are changing how these types of systems operate. For instance, the level of uncertainty in which these systems operate is increasing, creating the need for greater robustness. Pervasive wireless access is pushing these systems to unprecedented dynamic and non-deterministic situations. There is a critical demand for CPS to be adaptive to provide robustness to meet the requirements. In this talk, we illustrate few examples of CPS, and discuss the research challenges that should be addressed to achieve the dream of a smart and safe new world.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://externie.github.io/externieblog/%E5%90%8D%E5%AE%B6%E4%BC%9A%E5%AE%A2%E5%8E%85%20/2016/06/06/4120536d6172742/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://externie.github.io/externieblog/%E5%90%8D%E5%AE%B6%E4%BC%9A%E5%AE%A2%E5%8E%85%20/2016/06/06/4120536d6172742/</guid>
        
        
        <category>名家会客厅 </category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>打造真正的大学课程</title>
        <description>&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;大学教师在大学课堂面向大学生上的课是否是大学课程？毫无疑问是的，但是不是真正的大学课程？或许值得思考。我认为大学课程应该让“考生”成为学生，让教师成为“导”师，让教材成为参考书。
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;指出大学教改基本路径，即以教为主向以学为主转变、以课堂教学为主向课内外结合转变、以结果评价为主向结果过程评价结合转变；提出了教学方法改革的三种模式，即研讨引入模式、考试切入模式、硬件介入模式；进一步提出教学激励保障教学改革，教学评价推进教学改革等举措，具有一定的借鉴意义。
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://externie.github.io/externieblog/%E4%BC%98%E8%B4%A8%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E5%BB%BA%E8%AE%BE%E5%9F%B9%E8%AE%AD/2016/06/03/e68993e980a0e79/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://externie.github.io/externieblog/%E4%BC%98%E8%B4%A8%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E5%BB%BA%E8%AE%BE%E5%9F%B9%E8%AE%AD/2016/06/03/e68993e980a0e79/</guid>
        
        
        <category>优质课程建设培训</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>历久尚新的环境断裂</title>
        <description>&lt;p&gt;暂无讲座简介&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://externie.github.io/externieblog/%E5%85%B6%E5%AE%83/2016/06/02/e58e86e4b985e5b/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://externie.github.io/externieblog/%E5%85%B6%E5%AE%83/2016/06/02/e58e86e4b985e5b/</guid>
        
        
        <category>其它</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《Nature》期刊主编讲座：如何在《Nature》及其姊妹刊上发表文章</title>
        <description>&lt;p&gt;为了响应重庆大学双一流建设规划，引导师生的学术成果发表在国际顶级刊物上，进一步增强学校的学术影响力和国际影响力，重庆大学图书馆特别邀请《Nature》系列期刊大中华区执行主编 Ed Gerstner博士走进重庆大学与师生交流，并就开放获取、论文选题与撰写、如何提升论文影响力、期刊发表流程等主题做专题讲座。&lt;br /&gt;
  报告主要内容简介：&lt;br /&gt;
  嗯，你有了一个非同寻常的发现，想告诉全世界。而且，你想把它发表在一份《Nature》系列期刊上。但该选哪个期刊呢? 是啊，为什么推出那么多《Nature》系列期刊呢？《Nature Communications》是干什么的，和其它《Nature》子刊有什么不一样吗? 开放获取是什么，有什么可关注的? 论文该怎么写，才能获得最大的影响力？在我的演讲中，我会尽量回答以上这些问题，以及任何在《Nature》系列期刊上发表论文的问题。我还会谈到：&lt;br /&gt;
  • 我们会寻找怎样的论文去发表？&lt;br /&gt;
  • 处理投稿的流程和机制；&lt;br /&gt;
  • 如何决定论文是否适合我们？&lt;br /&gt;
  • 提交论文要做怎样的准备？&lt;br /&gt;
  • 如果认为我们（或审稿人）的决定是错误的，那该怎么做？&lt;br /&gt;
  • 我们在中国寻找怎样的论文？&lt;br /&gt;
  报告内容英文简介：&lt;br /&gt;
  So, you&#39;ve discovered something extraordinary and you want to tell the world about it. And you want to publish it in a Nature journal. But which journal should you choose? Indeed, why has Nature spawned so many new  s? What is Nature Communications, and what is it trying to do that other Nature journal don&#39;t do already? What is Open Access and why should you care? And how should you write up your research to maximise its impact? In this talk I&#39;ll try to answer these and any other questions you have about getting published in a Nature journal. I&#39;ll also cover:&lt;br /&gt;
  • What we look for in the papers that we consider for publication?&lt;br /&gt;
  • The mechanics of how submissions are handled;&lt;br /&gt;
  • How to decide if your paper could be for us?&lt;br /&gt;
  • How to prepare a submission?&lt;br /&gt;
  • What to do when you think we (or our referees) have got a decision wrong?&lt;br /&gt;
  • What are we looking for in China?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://externie.github.io/externieblog/%E9%87%8D%E5%A4%A7%E8%AE%B2%E5%BA%A7%20/2016/06/02/e3808a4e6174757/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://externie.github.io/externieblog/%E9%87%8D%E5%A4%A7%E8%AE%B2%E5%BA%A7%20/2016/06/02/e3808a4e6174757/</guid>
        
        
        <category>重大讲座 </category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>“面霸”修炼宝典：大学生面试技巧与策略</title>
        <description>&lt;p&gt;讲座从面试“身法”和“心法”两个维度出发，重点就大学生在面试时的着装、仪表、礼节、面试问答技巧等问题进行解读和分析，穿插现场演示和交流，帮助学生快速掌握求职面试技巧。&lt;br /&gt;
  报名参加：&lt;br /&gt;
  1、本次讲座实行预约制，总名额限200人，欲报从速，先到先得。报名截止时间为6月2日早上9点。&lt;br /&gt;
  2、唯一报名方式：关注就业中心官方微信“重庆大学学生就业”，微信号cquxsjy，点击下方栏目#预约报名-职通讲坛面霸修炼#进入报名通道；&lt;br /&gt;
  请报名同学保持手机邮箱畅通，密切关注公众号信息推送。未做其他通知视为自动报名成功。报名成功学生务必按照指定时间、地点准时参与,2点30分开始签到入场。&lt;br /&gt;
  3、参与同学可加入就业指导QQ群163529181，职业规划及就业指导活动不断，更有求职信息推送。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://externie.github.io/externieblog/%E8%81%8C%E9%80%9A%E8%AE%B2%E5%9D%9B/2016/06/02/e2809ce99da2e99/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://externie.github.io/externieblog/%E8%81%8C%E9%80%9A%E8%AE%B2%E5%9D%9B/2016/06/02/e2809ce99da2e99/</guid>
        
        
        <category>职通讲坛</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>面向绿色化工分子热力学及系统集成</title>
        <description>&lt;p&gt;主持或主持完成国家自然基金重点、国家863、973计划课题、北京市重点基金等多项项目。在化工及能源环境领域国际主要期刊AIChE J., Chem. Eng. Sci., Ind. Eng. Chem. Res., Fluid Phase Equilib., Energy Environ. Sci., Environ. Sci. Technol., Green Chem., Fuel等发表SCI论文120余篇；授权发明专利15项，其中国际专利2项；应邀在国际会议作大会及主题报告10余次。2008年获中国石油和化学工业协会技术发明二等奖； 2009年获中国石油和化学工业协会科技进步一等奖；2010年获国家自然科学二等奖1项，其他省部级科技奖3项。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://externie.github.io/externieblog/%E9%87%8D%E5%A4%A7%E8%AE%B2%E5%BA%A7%20/2016/06/01/e99da2e59091e7b/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://externie.github.io/externieblog/%E9%87%8D%E5%A4%A7%E8%AE%B2%E5%BA%A7%20/2016/06/01/e99da2e59091e7b/</guid>
        
        
        <category>重大讲座 </category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
